[旅遊業GG] 海外抵港人士需接受強制檢疫規例至9月18號

食物及衛生局長陳肇始宣布，延長內地、澳門和台灣抵港人士要接受強制檢疫的規例多一個月，至下月7日，並延長海外抵港人士接受強制檢疫的規例多3個月，至9月18日。陳肇始又指，正部署逐步放寬個別國家和地區抵港人士的限制措施，當局會考慮不同地方的流行病理學情況、監察制度和病毒檢測能力，為不同地方制訂等級；政府亦會修例，引入機制，賦權食衛局長，豁免個別國家或地區的抵港人士，以及在符合指定條件下，豁免部份人在香港接受強制檢疫，以恢復部份人員往來，帶動經濟活動。

陳肇始又指，一直有與內地和澳門衛生當局保持溝通，認為較有條件先有限度放寬廣東省和澳門的人流往來，有詳情時會再公佈。